{
    "question": "pada masa Khalifah Abu Bakar as-siddiq disusun tim Untuk penulisan Alquran tim yang dibuat oleh Abu Bakar As Siddiq ini dipimpin oleh seorang sahabat yang bernama\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bernama Zaid bin Tsabit</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Abu Bakar memerintahkan <strong>Zaid </strong><strong>bin </strong><strong>Tsabit</strong> (yang dikenal sebagai juru tulis Alquran di masa Rasulullah) untuk menuliskan dan mengumpulkan kembali naskah Alquran yang masih berserakan tersebut.</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "7-perlawanan-rakyat-ternate-terhadap-bangsa-portugis-di-bawah-su-701",
            "question": "7. Perlawanan rakyat Ternate terhadap Bangsa Portugis di bawah Sultan Baabullah muncul karena    a. ingin menyatukan wilayah Kesultanan Ternate dan Tidore \r\nb. perdagangan rempah-rempah menga-lami hambatan \r\nc.orang-orang Portugis menyebarkan agama Kristen \r\nd. Sultan Hairun dibunuh suruhan Lopez de Mesquita\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>a. ingin menyatukan wilayah Kesultanan Ternate dan Tidore </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-lama-nabi-menghabiskan-waktu-dakwah-terang-terangan-dan-fo-805",
            "question": "Berapa lama nabi menghabiskan waktu dakwah terang terangan dan fokus di tengah\u00b2 masyarakat Mekkah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sekitar 13 tahun </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Nabi menjalankan dakwahnya dan telah sukses mengubah tatanan jahiliyah menjadi sebuah Negara yang berlandaskan nilai-nilai Islam. Keberhasilan beliau tersebut dikarenakan gerakan dakwahnya yang tertata dengan pengelolaan dakwah yang rapi yang dikendalikan oleh beliau sendiri</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>13 tahunnnnnnnnnnnnnnnnnn</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-daerah-daerah-salahuddin-al-ayyubi-yabg-mendapat-pengaku-801",
            "question": "Sebutkan daerah daerah salahuddin al ayyubi yabg mendapat pengakuan dari khalifah abbasiyah!!!!    tolong di bantu:)\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Mesir, an-naubah, Yaman, Tripoli, suriah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ali-bin-abi-thalib-adalah-kalifahkulafa-urasidin-yang-ke-4-beli-696",
            "question": "Ali bin abi Thalib adalah Kalifah/Kulafa Urasidin yang ke 4, beliau merupakan kerabat Rasulullah. pertanyaan nya, sebagai kerabat apakah Ali bin Abi tahlib..\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>saudara sepupu rasulullah</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "quiz-dinosaurus-merupakan-hewan-purba-yang-diperkirakan-hidup-348",
            "question": "Quiz :)    Dinosaurus merupakan hewan purba yang diperkirakan hidup ratusan tahun yang lalu. Namun terdapat spesies dinosaurus yang usianya sangat tua, nama spesies dinosaurus tersebut adalah...\r\n\r\nSyarat :\r\n- Follow (gak maksa kok ;)\r\n- Pakai Penjelasan.\r\n- Usahakan benar.\r\n- No copas.\r\n- Dilarang spam.\r\n\r\nGood Luck!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>titanosaurus</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>    Dinosaurus merupakan hewan  yang hidup pada zaman purba yang diperkirakan hidup ratusan tahun yang lalu,contohnya titanosaurus merupakan jenis spesies dinosaurus yang usianya sangat tua sebab titanosaurus masih berkeliaran di Bumi ketika dinosaurus punah pada akhir Zaman Kapur sekitar 65 juta tahun lalu,ilmuan sekarang banyak mencari spesies-spesies dinosaurus ini yang berupa tulang berulang untuk di jadikan bahan untuk di museum kan. </p><p></p><h2>Pelajari lebih lanjut!</h2><ul><li>jelaskan sejarah dinosaurus!!</li><li>https://brainly.co.id/tugas/7528930</li><li>bagaimana asal mula dinosaurus!!</li><li>https://brainly.co.id/tugas/1456062</li><li>apa yang di maksud zaman purba!!</li><li>https://brainly.co.id/tugas/30688551</li><li>10 jenis dinosaurus!!</li><li>https://brainly.co.id/tugas/37204540</li></ul><p></p><p>\u2554.\u2605. .\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2557</p><h2> Detail jawaban</h2><p>\u255a\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550. .\u2605.\u255d </p><ul><li>mapel: Sejarah</li><li>jenjang: Sekolah Dasar</li><li>materi:Sejarah dinosaurus</li><li>kode soal: -</li><li>kata kunci:nama spesies dinosaurus yang usianya sangat tua</li></ul>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "khalifah-pengganti-abu-bakar-as-shiddiq-adalah-492",
            "question": "Khalifah pengganti Abu Bakar as-Shiddiq Adalah? \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Khalifah pengganti Abu Bakar As-Siddiq adalah <strong>Umar bin Khattab.</strong></p><p><strong></strong></p><h2>Pembahasan</h2><p>Umar bin Khattab adalah khalifah yang ditunjuk langsung oleh Abu Bakar sebagai khulafaur rasyidin kedua untuk menggantikan Abu Bakar As-Siddiq. Umar menjabat sebagai khalifah selama sepuluh tahun lebih enam bulan yaitu pada tahun 634 masehi sampai tahun 644 masehi dan berhasil meraih beberapa prestasi seperti perluasan wilayah islam, mengurus sistem administrasi serta sistem keuangan negara, dan membuat kalender hijriyah.</p><p><strong>\u21d2 Perluasan wilayah Islam</strong></p><p>Perluasan Islam pada masa Umar bin Khattab disebut sebagai Futuhat Al-Islamiyyah secara bahasa diartikan sebagai pembukaan wilayah Islam. Umar bin Khattab memperluas beberapa wilayah seperti Jazirah Arab, Palestina, Mesir, Persia, serta Syiria. Pada masa itu juga, Umar berhasil merebut Syam, Mesir, serta Irak menjadi wilayah kekuasaan Islam.</p><p><strong>\u21d2 Mengurus sistem administrasi &amp; keuangan</strong></p><p>Umar bin Khattab membentuk banyak dewan seperti dewan kepolisian, \u00a0ketentaraan, kehakiman, perpajakan, dan lain-lain. Umar juga membuat sistem mata uang sendiri seperti dinar dan dirham. Untuk orang yang bukan muslim, beliau memberi kebebasan dalam memeluk agama asalkan tidak mengganggu agama yang lain. Umar membuat departemen untuk mengurus urusan negara seperti diwanul kharj, diwanul mal, dan lain-lain.</p><p><strong>\u21d2 Membuat kalender hijriyah</strong></p><p>Kalender hijriyah dibuat oleh Umar untuk memudahkan umat muslim dalam menjalankan aktivitas keagamaan. Sistem penanggalan kalender hijriyah dihitung dengan dimulai dari tanggal 1 Muharram dihitung setelah masa hijrahnya nabi Muhammad SAW. Kalender hijriyah merupakan penemuan Umar bin Khattab yang sampai saat ini masih digunakan oleh orang Islam.</p><p></p><h2>Pelajari lebih lanjut</h2><ol><li>Sebutkan departemen departemen yang di dirikan oleh Khalifah Umar bin Khattab I https://brainly.co.id/tugas/22762098</li><li>Sebutkan contoh sikap demokratis yang dilakukan khalifah umar bin khattab I https://brainly.co.id/tugas/21442909</li><li>Undang undang yang dibuat oleh khalifah umar bin khatab I https://brainly.co.id/tugas/14361526</li></ol><p></p><h2>Detail jawaban</h2><p>Kelas : 7 </p><p>Mapel : Sejarah</p><p>Materi : Masa kepemimpinan khulafaur rasyidin</p><p>Kode kategorisasi : 7.3</p><p>Kata kunci : Khalifah pengganti Abu Bakar As-Siddiq.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-konflik-keagamaan-bisa-terjadi-di-dinasti-abbasi-101",
            "question": "jelaskan mengapa konflik keagamaan bisa terjadi di dinasti abbasiyah dan pada masa khalifah siapa hal tersebut terjadi?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p> Konflik keagamaan terjadi karena munculnya kaum zindiq yang lahir pada masa Khalifah Al-Mahdi. Kaum ini menghalalkan yang haram dan mencederakan adab dan kemanusiaan.</p><p></p><p>Selain itu ada gerakan lain yang muncul pada masa Khalifah Al-Mahdi, yaitu gerakan Al- Muqanna. Al-Muqanna mengajarkan kepada para pengikutnya tentang pengembalian ruh ke dunia dalam jasad yang lain, dan gerakan ini termasuk gerakan sesat.</p><p></p><p><strong>SEMOGA MEMBANTU</strong></p><p></p><p>Ryan XIb ULYA </p><p>:)</p><p></p><p>tandai sebagai terbaik yaa</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penyempurnaan-dan-penyeleksian-hadis-terjadi-pada-masa-pemerintah-177",
            "question": "Penyempurnaan dan penyeleksian hadis terjadi pada masa    pemerintahan khalifah...\r\na. Muawiyah\r\nd. Umar bin Abdul Azis\r\nb. Marwan bin Hakam\r\ne. Hisyam bin Abdul Malik\r\nc. Abdul Malik bin Marwan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. Umar bin Abdul Azis</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Khalifah Umar bin Abdul Aziz terkenal sebagai ulama yang sangat teliti terhadap keberadaan Al-Qur&#039;an dan Hadis sebagai sumber hukum dalam islam. Ketika beliau memikirkan bagaimana keberadaan teks-teks hadis maka tergeraklah hatinya untuk membukukan hadis.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "trikoro-dharmo-berarti-tiga-tujuan-mulia-yaitu-sakti-budi-dan-876",
            "question": "Trikoro Dharmo berarti tiga    tujuan mulia, yaitu Sakti, Budi, dan\r\nBakti\r\n, Bakti artinya seluruh rakyat\r\nIndonesia mempunyai kewajiban\r\nmenyerahkan jiwa raga untuk ...\r\nA\r\nMengusi penjajah\r\nB\r\nMembela tanah air\r\nC\r\nBergabung dengan\r\norganisasi\r\nD\r\nMencari ilmu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>B. membela tanah air</p><p></p><p>semoga membantu.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Bakti artinya seluruh rakyat</p><p>Indonesia mempunyai kewajiban</p><p>menyerahkan jiwa raga untuk <strong>B. membela tanah air</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-bentuk-bentuk-pergerakan-rakyat-indonesia-terhadap-belan-655",
            "question": "Sebutkan bentuk bentuk pergerakan rakyat Indonesia terhadap belanda abad ke 19\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pada 1908 atau sebelum abad ke-20, masyarakat Indonesia melakukan berbagai perlawanan untuk mengusir penjajahan. Namun, upaya ini selalu gagal, karena pihak penjajah selalu berhasil membendung perlawanan tersebut. Bangsa Eropa mulai datang ke Nusantara pada abad ke-16. Tujuan awalnya untuk berdagang rempah-rempah. Namun, secara perlahan tujuan utama ini berubah menjadi penerapan kolonialisme dan imperialisme. Pada abad ke-19, masyarakat Indonesia berupaya keras untuk melakukan perlawanan. Tujuan utamanya untuk mengusir penjajahan dari Nusantara.\n</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Perjuangan yang dilakukan masih bersifat lokal atau kedaerahan. Hal ini dikarenakan kurangnya persatuan dan kesatuan di masyarakat Indonesia saat itu. Perlawanan dilakukan secara fisik dan menggunakan senjata tradisional. Perjuangan dipimpin oleh tokoh-tokoh karismatik atau yang disegani oleh masyarakat saat itu. Contohnya kaum bangsawan atau tokoh agama. Perlawanan yang dilakukan masih bersifat sporadis atau musiman. Strategi perjuangan masih belum terorganisir dengan baik. Masyarakat saat itu masih dengan mudah diadu domba oleh Belanda.\n</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}